% author : sylcha
% licence : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0
%           https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/legalcode
% purpose : pour une déclaration simplifiée des fontes
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%
\ProvidesPackage{fontes}[2023/08/10 v0.1]%
\RequirePackage[french]{babel}%
% fontes
\RequirePackage{fontspec}%
\RequirePackage[math-style=french]{unicode-math}%
% options 
\RequirePackage{kvoptions} % key-value options pour passer titre, thème etc
\DeclareStringOption[Dinish]{main}%
\DeclareStringOption[Iosevka]{mono}%
\DeclareStringOption[GFS Neohellenic Math]{math}%
\DeclareStringOption[League Gothic]{condensed}%
\DeclareStringOption[Barlow Condensed Black]{title}%
\DeclareStringOption[Nickainley]{cursive}%
\DeclareStringOption[Source Sans Pro Light]{light}%
% pour les touches de la calculatrice Nuworks
% voir pour l'installation ici : https://www.numworks.com/shared/pages/blog/numworks-keys-font/numworks-keys-font-351dbb06.zip
\DeclareStringOption[Numworks Keys Regular]{nwr}%
\DeclareStringOption[Numworks Keys Bold]{nwb}%
\DeclareDefaultOption{\PackageWarning{margintitle}{Unknown '\CurrentOption'}}%
\ProcessKeyvalOptions*%
\setmainfont{\fontes@main}%
\setmonofont{\fontes@mono}%
\setmathfont[Scale=1.16]{\fontes@math}%
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX, Scale=MatchLowercase}%
\newfontface{\titlefont}{\fontes@title}%
\newfontface{\cursivefont}{\fontes@cursive}[Scale=2]%
\newfontface{\condensedfont}{\fontes@condensed}%
\newfontface{\lightfont}{\fontes@light}%
\newfontface{\numworksregfont}{\fontes@nwr}%
\newfontface{\numworksboldfont}{\fontes@nwb}%